[哥倫布]全中國原來得一個時區?

其實可能好多人都知
不過我無留意就今日先發現

因為工作關係要睇世界各地啲時間
發現原來全中國原來係同一時區

但係如果用地理距離計
中國應該係橫跨左五個時區
而家最東去到最西都一樣時間
全蟈都用 GMT +8

如果用以下圖計
即係中國一過境去印度就會已經會有2.5個鐘時差

無讀書
有無人有留意開
點解要咁做

方便

感覺上型啲

其實好多國家都會有幾個時區
如果係因為方便就統一
點解其他國家唔會咁做

大西北啲地方太陽未出就要起身返工

因為要跟個智障時區

為左統治方便統一採用北京時間

五毛：你係咪搞分裂

咪就係
歐洲國家會有咩 Daylight saving
會因日照轉時間

相反中國就全部一樣時區

真心問有幾多人一早就知

你唔係唔知呀
大一統嘛

一早就知

新疆有自己時區嫁
完全唔理GMT+8

中學有教中國乜都要統一架啦，時區係跟北京，西邊d人真係多得佢唔少，誤差幾個鐘

Daylight saving 其實係on9 野,啲鬼佬為左多一個作息時間而整
所有野都跟返自然定律最好
中国固然係最on9

讀書唔成
中學無聽過書

我讚成 Daylight saving 係白痴
咁時區呢樣係咪可以自己亂定

小學已經知

我都一樣小學已經知
樓主真係

順便講埋1949之前嘅中華民國係分咗五個時區

想簡化，火車飛機時間表唔駛因時區變得複雜。

但新疆西藏果邊就變相每日都快咗一至兩個鐘，天未光就要返工返學咁。聽聞，新疆人生活上會用返新疆時間。

曾幾何時，中國有過五個時區。

係西伯利亞買過火車飛就知
無論你邊個時區買，佢都係show莫斯科時間
如果你跟當地時間去車站，咁你就會早到好多等到on99
有冇人知點解

想搞分裂?

政治原因呀，

不過回樓主，我都係舊年先知

小學有教

點解daylight saving係on9野

俄羅斯幅員遼闊，有九個時區。

西伯利亞同莫斯科相差四至六個鐘，夠訓一覺。

避免混亂，好似係

講起Daylight saving就火都來；唔好講有些地區跟，有些地區唔跟，原來重有些地區係全年都 Daylight saving ；個時開會幾個時區，攪清楚時間都煩過閪

Vladivostok去莫斯科一個星期都坐唔完

嘩屌！ 我今日先知原來中國得一個時區呀！ 我屌你老母 真係好撚出奇呀你老闆

巴打答非所問

咪就係俄羅斯分咗好多時區囉，火車飛 show 莫斯科時間，你用西伯利亞當地時間睇咪會早到五個鐘咯。

仲畀咪建議添，可以係火車站訓返一覺。

咁答對唔對個問題？

利申: 上星期去完西伯利亞返嚟

所以有時真係靠科技幫你計時間最穩陣

至於點解 show 莫斯科時間？

上面有 ching 講過就係避免混亂，正如好多要跨時區嘅情況用 GMT 一樣。

搭火車飛機已經係一個多時區帶嚟混亂嘅實際例子，所以大陸用一個時區都係有實際好處。

印度係 GMT+3.5，硬係要同全世界差半個鐘。好多人都唔知，開會時間搞亂晒。

自膠，印度係 GMT+5.5 至啱。

之前去西藏阿里嗰邊
明明已經望到印度，但就快人幾個鐘

嗰陣時夏天日落係夜晚10點半
啱啱去到啲時間感覺係錯撚曬

咪就係因為中國嗰種野蠻任性
要全世界就佢
明明有時差都要同時區
格鳩硬嚟

1949-1951
當然統一富貴嘅都係南方地區，加上窮無咩人要時區權別
字同語言都要一大，鬼有人理時間。

好多地方都有0.5時差，例如緬甸同澳洲
印度隔離嘅尼泊爾甚至+5：45

咁講尼泊爾咪仲任性
呢個又有冇人知點解

清連小學都未讀?

呢個先答到
thx

可能想同印度有啲分別呱。正如北泡金仔 2015-2018 期間手痕較慢半個鐘，擺吓姿態，玩吓花樣咁。

全世界得尼泊爾同新西蘭Chatham Island咁任性要玩差 45 分鐘。

極權國家用行政手段達到政治目的，無時無刻彰顯黨中央嘅影響力
新疆國營機構、連鎖店要跟「北京時間」開門，所以好多人天未光要爬起身
本身疆人自己有非官方新疆時間，但而家俾人周到有機會變疆獨罪證

另一個例子係北韓幾年前喊打喊殺時，專整咗個平壤時間慢南韓半個鐘，無耐關係改善又改返

d 西藏學生考高考要深夜開考
為咗跟北京時間

勁過秦始皇

小學已經有教，不過唔知唔出奇，喺香港最重要有份工有飯食有閪屌捱到第二日就得，其他唔撚使理。

秦始皇果時統一度量行果時,就叫時區都要一樣

xddd

x你老母d
表情撚

最撚on9係時區唔止-12 到+12有 +14，痴撚線

做咩姐你？

最左同最右頂多差兩個鐘
左邊果d 地方未開發咁濟

喺外國住就覺得daylight saving有用喎
歐美國家緯度比較高
夏天日頭推遲1個鐘天黑
基本上日日都八九點先天黑好正
所謂saving都係慳嗰一個鐘嘅電
同埋順便推遲天光時間唔洗三四點個天就光

係 所以北京時間朝早8點係新彊可能仲係地理時間4,5點

Yes
btw 地球係圓的 Just in case

經濟原因唔細分時區

嘩唔撚係掛......
小學已經教嘅常識.........

咁係四川番工咪好撚慘 ？
太陽未升起就已經10點～12點？

你今日先知？⋯⋯

你討論已經涉嫌搞港獨

一早知. 支那要大統一, 唔理經濟活動.

利伸: 做野好睇time zone.

睇經濟先更加要分...

唔分全部係政治原因.

38條弱智兒登狗正皮

證明你中學無聽書

常識黎架喎

一早知啦 不過上堂只係輕輕帶過

之前睇過片
太平洋啲島有啲用UTC-1x時區 有啲用UTC+1x
明明佢地就喺隔離 變相已經差咗成日

屌你 呢啲常識啦下話 洗撚教咩

加燦表示次次較時間都講粗口

維吾爾人用慢兩個時區要入集中營

Daylight saving同中國單一時區都唔係同樣野

我讀書無教
以前中學地理係學美國州分都無教中國省分
學澳洲地理都無教中國地理
係小學睇記事冊時區地圖見到

但實際唔一樣
夜晚遲好多先日落
唔好講西藏
係四川已經差好多

不能統一人心 不如統一時區

四川雲南係遲少少天光/黑
不過都係可以接受水平
陸路交界架硬分時區會比較麻煩同混亂
地理上法國西班牙理論上都應該比德國意大利慢一個鐘 但係為咗省卻麻煩都係統一咗時區
西馬同新加坡為咗就翻東馬都統一時區喺東八區
事實上新加坡吉隆坡比起成都仲要西
加上新加坡臨近赤度每朝接近7點先天光

成個中國真係有需要分開時區應該就係得新疆同西藏
偏偏呢兩個省就係最多少數民族 分離主義最勁
支那政府為咗成就統一民族大業點敢劃個疆藏市區

樓主嘅求知精神係值得鼓勵
不妨發掘更多真係不為人知嘅冷知識再分享

本身係要四個時區先work

+6 新疆,西藏
+7 雲南,四川,重慶呢一帶
+8 中原及沿海各省,同時作為國家標準時間,用於鐵路上
+9 東北三省

仲有唔需要行DST

係人都知啦……

得你唔知啫
依家咪搞到有啲地方某啲季節天未光已經返緊工
未日落已經要訓覺

發現新大陸咁

澳洲邊度有0.5時差？

仲要出po話俾人知自己有幾咁無知

NT同SA

極權国家係咁做，蛾佬都係咁

新大陸

90後
小學常識有教

如果樓主港英年代讀中小學
可能無讀過
但睇落唔似係

佢哋玩gmt+6

無乜意思...
股市照跟+8的9點開市，咁+6果d地方咪要7點返工，銀行7點就要開
又如果+6的人要去+8的地方開一個朝早10點的會，佢可能4點就要起身
所以同一個國境之內分左=冇分

其實知係正常
唔知係仲以為自己好威咁

係 西藏果邊成10點先天黑哂

個時區係fit晒主要城市 其他垃圾地區理撚得佢咩 咁嘅意思

唔洗講到政治極權層面
分時區一定麻煩過唔分 同埋人民要有返咁上下質素 教育水平
D蝗正體字都搞唔掂 不了

北京可以控制時間 乜你唔知咩

方便太陽開工收工

中國內地好多人無讀書又老又殘，仲同佢講時區？

小學常識都有教

最近去咗新疆，但個到啲人都照用北京時間多

小學無教過
中學無聽書

就係到今日先知
你估個個咁幸福有好學校好老師

又唔係串尻你
問下野劈頭就屌你
一咪講常識常識

樓主可以準備坐洗頭艇入新疆再教育營, 發現咁大個幗家gay蜜, 呢度咁撚多5毛, 隨時話你煽動幗家罪

而家喺中尼邊境 仲係用緊UTC+8 成9點先日落
但離加德滿都只係差百幾公里 時差兩個鐘15分鐘

呢啲嘢唔使上堂教都應該會識啦

其實以前etv都講過呢樣野

中華民國時期就分足5個時區啦

Child登仔又發現新大陸

真正兒登

有Daylight可以慳好多燃料發電

新疆嗰度有自己嘅烏魯木齊時間，慢北京2個鐘

而家唔知，好似話有人set咗烏魯木齊時間比人拉咗

唔係小學常識講中國係統一時區咩？
俄羅斯有分時區，但所有跨區火車時間都以莫斯科時區為準。
統一時區我其實覺得幾好。

唔想同印度同一時區 因為印度成日恰鳩佢同不丹

係 講到好似要教先識咁

小學常識都有教啦
中國所有地區跟北京架嘛

蝗國小學？

呢樣好似係常識黎

其實我唔明
讀書無聽過就無聽過
我又唔係串尻人
問下都要屌

最好笑有人話係常識
唔教都應該會識

無人教你嘅
一出世就識曬小一至小六常識？

好懷念當年只有8大isp 個年代

祝你成世問任何人任何野
都俾人答 “講到好似要教先識咁 ”

睇你幾歲啦，你小學生都仲可以賴唔識學無人教，如果廿歲都有嘅，今時今日嘅資訊流通性，知識澎漲社會，依啲真係好基本
直頭唔會開post講出黎以為新大陸咁囉

依家先知

我估佢哋會自己延遲兩個鐘返工放工掛

雖然官方上係同一時區，但新疆會自己調慢兩個鐘
如果你去新疆，佢地當地人有分 北京時間 同自己嘅新疆時間，不過official 啲嘅嘢就用番北京時間

諗住起個時同一個新疆人約時間出發。
佢話：六點，我呆一呆，然後佢先話，八點 八點

唔係方便左全世界咩 我係美國同大陸一個東邊一個西邊既開會，同一時間一個搞掂，”麻煩左”既係個個明明6點但天黑曬既人

除左對其他時區既人但係統一左既生理時鐘有所謂影響之外，唔係對佢地交通流動商業好咩

會亂既只係分左時區既其他國家，但係上面得俄羅斯，which is不嬲係自己玩自己

咪盲反

因「工作關係」？定老師岩岩教左呀？

Let’s say 美國，當兩邊有一個鐘時差，本身兩邊可以5點開會6點一齊走，依家有一邊要就到4-5開會，無 utilise 時間

運輸又係，因為時差有一邊關左門唔接貨搞到你個件遲一日，係幾on9既事

一個地方運作上點分5個時區

政治d咁講 一個地區愈多野係唔跟中央政府 就愈容易想獨立
例如香港有自己貨幣 教育系統 醫療系統等等
會削弱左中國人身分認同感
至少中共係咁諗

支那有哂-23到+23都唔關我事

去到西藏 更明顯

有地方相差26個鐘添咪仲出奇
-12,+14

冇錯，中共係想各方面都帶出統一思想
所以時區當然要統一
特別係時區越唔同 同北京政府越遠嘅地方
通常文化 民族 生活模式等已經越遠 離心力越大
作為獨裁國家 既然唔可以透民主維繫各地同中央嘅關係
咪用呢啲手法囉
順帶一提，中華民國時期係有唔同時區嘅

咁住係南極班科學家係用咩時區

跨時區開會 都會講明時間同時區 10 am (GMT+8/HKT)

咁仲點會亂

咁你真係第三次覆先address到佢條問題嘛😅

支那做乜都要萬劍歸宗架啦

統一大孽嚟

唔亂，但結果都係一邊要就另一邊，唔會因為時區唔同個生活節奏可以調返好

想像下香港01抄呢個post都幾好笑

跨區做野一定係架LA, 唔就咪唔好做LO. 除非有外星科技, 可以跨時空開會.

你都ON9. 關左門咪關左門. 你件貨交通都唔係次次保証暢通無阻LA.

有10個TIME ZONE都係咁做. 大把公司跨國咪又係咁. 時區同boarder跟本唔會阻到business. 人就時間, 政治先會要時間就人.

on9. 新疆人話新疆人時間6點, 你就識set鐘la.

弱智先會信呢d借口.

?

冇記錯小學真係有教，講時區時講過。

唔洗理上面條友，應該未畢業

我做佢口中既跨國公司，就美國倫敦印度開會，我要係屋企10點 dial in 個會。

試下你係廣東要等兩個鐘四川個邊先開工，做一陣你就要食飯，大陸放飯兩個鐘，你食完就到四川個邊放，八個鐘office hour 你同你同事overlap 得四個鐘

同埋本身係想講旅行嘅事。

佢地啲交通工具係用北京時間，只係新疆人自己交流用新疆時間。

如果我走去 set 新疆個鐘，用新疆時間搭車咪會上錯班次 都唔知佢做咩事，無啦啦話借口

歐洲友係好些，佢地明，但你要比班美帝 red neck 知實際佢地幾點呀，佢地唔多理 GMT，識東西岸時間分別已當自已好醍

呢d已經唔係有冇人教既問題
世界時區圖真係好多時都會見到
有時書局賣世界地圖就會show左個時區圖出來
去第二度旅行有d機場又可能會有show到
除非樓主真係成世仔第一次見到時區圖 (但佢又話因為工作關係會睇時區)
中國大大個清一色版圖咁show左係時區圖度
咁都唔知係統一既話真係唔知話佢近視好定係有學習障礙好

咁本土梗係用返本土既時區名啦 點會走去用GMT
一講ET CT MT PT個個都已經識分

都要睇問啲咩程度既問題嫁
當你可能年輕啲 當你18歲好未
點會問得出小學生都知既野

政治考量

方便管理而已

唔正都唔會有人提出
而大家都贊成
雖然覺得違反左自然但以人文生活嚟講都算好既

因為咁做其實係隔硬黎囉以前聽過甘肅果邊啲人講到好神奇咁話佢地啲地方係9點先天黑，其實係因為時差，隔硬咁做咪造成呢啲異象，方便咗咩？

古時叫明正朔，同書同文車同軌統一度量衡一樣，都係大一統既象徵。不過古人早就朝時差既概念，搵本通勝睇下，就會見到各省氣節交氣時間，前前後後有少少分別，但都係以帝京為標準。

因為咩你明架啦
明明人地果到係8點硬係要話人係6點
大家都是中蟈人啊麻

你不是中蟈人 想疆獨嗎

國際換日線附近d太平洋島國,同美國fd啲嗰陣就-12,轉嗰頭同澳紐fd啲嗰陣就轉做+14,不停地彈出彈入

為左你方便做野就要人地天未光就爬起身
太陽都未落山就去上床訓教？

屌你無知到咁

我係巴黎夏天9點都未天黑我係咪要10點先食得夜晚

細個去巴黎玩 天仲好光 就俾人叫食晚飯
睇鐘發現其實已經係夜晚9點。

你都ON9未畢業

U GRAD做野開始對euro time zone. skype oversea 見工, over time zone meeting 經驗多過你條傻鳩la.

廣東同四川差個2-3個鐘就係到講到會死咁.

咁人地d ibank, 跨國大公司唔使做la. 支那人先會成日用自己做中心去run個世界.

d支那蛆永遠用自己做中心去諗全世界, 明明自己最無知, 但就扮晒乜都識咁.

佢就可以日出而作日入而息, 其他人就唔係人咁. 要統一時區,

其實時間概念黎架姐
去旅行可能唔慣
但本地人一早唔覺有咩特別
就好似北歐夏天同冬天既日照時間差差好大
本地人一早慣左，可能夜晚十點仲天光
但我地去到就覺得好怪好唔自在

得喇叻喇 返屋企打飛機啦
一定射好撚多

呢個係中學生甚至小學生都識既地理常識

有咩咁大驚小怪

成班人睇完個標題掉低句樓主無知就走
但其實後半部分討論時區劃分先係重點

再講，有野唔知有咩咁出奇，依家奉旨一出世就做百科全書？

自己係唐仔 都唔好週圍同人講啦

咁係因為中國特別on9先會特別記
讀完地理都唔會記得俄羅斯同美國有幾多時區啦

其實大一統同時區根本就九唔搭八
俄羅斯D時區隔幾年都改一次
一時玩冬夏令, 一時玩全國夏令, 一時玩全國冬令
啲州想轉邊個時區就跳前跳後, 咪又係咁生活

真係唔知喎 係囉人哋美國
紐約洛杉磯都分幾個時間啊